EXTRACTED QUESTIONS FROM 'PART I - 2024 - KSMC Revision.pdf'
Total Questions: 102

================================================================================

Question 1:
lymphocytes , normal glucose what is the most likely diagnosis.

Options:
A. P. Falciparum
B. P. Ovale
C. Brucella
D. Meningitis

----------------------------------------

Question 2:
he can not do daily activities. What to give.

Options:
A. Reassurance
B. Donepezil
C. vitamin E

----------------------------------------

Question 3:
showed occipital lope spike what is the management.

Options:
A. Carbamezapine
B. Amitriptyline

----------------------------------------

Question 4:
2nd line management of trigeminal N after carbamazepine.

Options:
A. Pregabalin
B. Lamotrigine

----------------------------------------

Question 5:
(Exactly the same CT)

Options:
A. hypoperfusion
B. Hyperperfusion
C. Autoregulation
D. Artery to artery

----------------------------------------

Question 6:
(Similar but was left frontal and right temporal bleed)

Options:
A. Trauma
B. Cardioembolic
C. Artery to artery
D. Obstruction of Venous flow

----------------------------------------

Question 7:
Boy with seizure, uncontrolled, he is known case of bipolar, management:

Options:
A. Carbamazepine
B. Levetiracetam
C. Valproate
D. Lamotrigine

----------------------------------------

Question 8:
protein high, glucose normal:

Options:
A. Lyme
B. Aspergillosis
C. TB
D. Pneumococcal

----------------------------------------

Question 9:
without, it was non-enhancing, management.

Options:
A. PLEX
B. HAART

----------------------------------------

Question 10:
especially on gum line.

Options:
A. Repeat workup of MS
B. Shimmer test (SJS)

----------------------------------------

Question 11:
(Exactly the same MRI)

Options:
A. Disc Compression
B. Rheumatoid Pannus
C. Spondylosis

----------------------------------------

Question 12:
MS pt with ON, MRI showed 1 periventricular lesion

Options:
A. CIS
B. RRMS

----------------------------------------

Question 13:
Parkinson Disease case came with hallucination and forgetfulness, management.

Options:
A. Rivastigmine
B. clozapine

----------------------------------------

Question 14:
also mentioned family history of migraine.

Options:
A. Exercise related dyskinesia
B. Paroxysmal kinesigenic dyskinesia

----------------------------------------

Question 15:
she is scared of falling, after that she can walk normally.

Options:
A. Ataxic syndrome
B. Orthostatic Tremor

----------------------------------------

Question 16:
Carpidona 100/25 6 times per day, next step of management.

Options:
A. decrease Levodopa dose
B. Amantadine
C. Levodopa and entacpon
D. Pramipexole

----------------------------------------

Question 17:
Most psychiatric manifestation in AD

Options:
A. Apathy
B. Agitation
C. Disinhibition

----------------------------------------

Question 18:
questions about fragile x, read about it)

Options:
A. Inherited anti-psychiatric test
B. metabolic test
C. confirm or r/o fragile x syndrome

----------------------------------------

Question 19:
Pt with MS what is true about MS.

Options:
A. Simultaneous bilateral ON would suggest to look for other diagnosis
B. Incomplete recovery is typical with MS

----------------------------------------

Question 20:
Familial hx of ALS, gene mutation

Options:
A. sod1
B. c9orf

----------------------------------------

Question 21:
Wilson disease most common psychiatric manifestation. (No low mood in choices).

Options:
A. Psychosis
B. Depression
C. Mania

----------------------------------------

Question 22:
Chrea, Cognitive Decline, Behavioral changes:

Options:
A. Huntington disease

----------------------------------------

Question 23:
pinprick up to mid-shin, what test would be best for diagnosis.

Options:
A. NCS
B. MRI spine
C. Epidermal nerve fiver density

----------------------------------------

Question 24:
neuropathy. (Both pregapalin and gapapentin came in choices)

Options:
A. Pregabaline
B. Gapapentin
C. Amitriptyline

----------------------------------------

Question 25:
Pt came with peripheral neuropathy, his symptoms provoked after minor surgery.

Options:
A. Vitamin E
B. Cobalamine
C. Thiamine

----------------------------------------

Question 26:
pain what lab to request.

Options:
A. Porphyria
B. Paraproteinemia

----------------------------------------

Question 27:
she presented within 60 min, CT done within 30 min, BP 220/110, next step.

Options:
A. Give tpa
B. BP management
C. CTA
D. Mechanical Thrombectomy

----------------------------------------

Question 28:
severe intracranial right MCA stenosis.

Options:
A. ASA
B. IV thrombolysis
C. DAPT
D. Stent

----------------------------------------

Question 29:
Female came with hand tremor improve with alcohol, there is family history.

Options:
A. Essential
B. Enhanced physiological tremor

----------------------------------------

Question 30:
appropriate management.

Options:
A. Paracetamol
B. Sumatriptan
C. Opioid

----------------------------------------

Question 31:
What is true about popping nystagmus.

Options:
A. Slow downward deviation and rapid upward return of the eyes to the primary position
B. Rapid downward deviation and slow upward return of the eyes to the primary position
C. Rapid upward deviation and slow downward return of the eyes to the primary position

----------------------------------------

Question 32:
Where is the location of popping nys in tagmus.

Options:
A. Pons
B. Midbrain

----------------------------------------

Question 33:
Case of sturge weber (hint: bort wine on face) asked about what it comes with.

Options:
A. Renal Angiofibroma
B. Cardiac Rhabdomyosarcoma
C. Glaucoma

----------------------------------------

Question 34:
SEGA with which disease.

Options:
A. Something not related
B. Tuberous Sclerosis

----------------------------------------

Question 35:
Patient came with hand extension weakness no sensory

Options:
A. PIN
B. Radial

----------------------------------------

Question 36:
thumb and latera forearm, improved index and 3rd finger, flextion 2 nerve impaired.

Options:
A. Suprascapular/long thoracic .
B. Axillary and lateral antebrachial. radial
C. Musculocutaneous

----------------------------------------

Question 37:
Patient came after hysterectomy, there is hip flexion, knee extension weakness.

Options:
A. Femoral
B. obturator

----------------------------------------

Question 38:
after abdominal surgery, she is on warfarin, where is the lesion.

Options:
A. Femoral at illicus
B. Femoral at psoas

----------------------------------------

Question 39:
Thalamotomy in PD will improve.

Options:
A. Tremor
B. Bradykinesia

----------------------------------------

Question 40:
Most common side effect of lithium:

Options:
A. Tremor

----------------------------------------

Question 41:
Patient came with blurry vision, ataxia, ophthalmoplegia.

Options:
A. SCA3
B. Ataxia with ocular apraxia
C. Laber

----------------------------------------

Question 42:
Lady on OCP came with seizure, headache, CT normal, next.

Options:
A. LP
B. EEG
C. CTV

----------------------------------------

Question 43:
thrombosis, what is true.

Options:
A. She has clear cause and no need workup
B. Do thrombophilia workup

----------------------------------------

Question 44:
tell the patient.

Options:
A. He is not at risk at all since he underwent 3 procedures without complication
B. Still he has the risk
C. He is at high risk

----------------------------------------

Question 45:
Patient known case of Myotonic Dystrophy came with shoulder pain management

Options:
A. Melxiten for pain
B. Amantadine

----------------------------------------

Question 46:
HIV patient came to the clinic with single ring enhancing lesion in brain next.

Options:
A. CSF
B. Start Antibiotics
C. Toxoplasmois management

----------------------------------------

Question 47:
Patient with abdominal rising sensation, deja vu, Pathophysiology.

Options:
A. Activation dentate nuclear
B. Schaffer collateral from c3 to c1
C. mousse fiber Sth…

----------------------------------------

Question 48:
Patient has partial seizure, PET showed hypometabolism perysilvin.

Options:
A. GluR3
B. GLUT-1

----------------------------------------

Question 49:
EEG of slow spike charachteristic of

Options:
A. Lennox
B. West
C. JME

----------------------------------------

Question 50:
Pic of ribboning. what is the most likely.

Options:
A. Prion disease

----------------------------------------

Question 51:
wight, most important management

Options:
A. IVIG
B. Tight glycemic control, and care of foot
C. Extensive physiotherapy

----------------------------------------

Question 52:
Patient known case of Duchenne, first symptoms.

Options:
A. Walk on toe
B. Loss fine movement

----------------------------------------

Question 53:
Patient came with hemianopia, alexia without agraphia, location.

Options:
A. Infra sylvan temporal
B. Supra sylvan frontal
C. Angular

----------------------------------------

Question 54:
Prosopagnosia localization

Options:
A. Occipito-temporal
B. Occipito-parietal

----------------------------------------

Question 55:
Male known case of testicular cancer came with encephalitis.

Options:
A. Ant-Ma2
B. anti-hu
C. anti-LG1

----------------------------------------

Question 56:
most likely cause.

Options:
A. Systemtic
B. Vascular

----------------------------------------

Question 57:
MMSE Test the most covered domain.

Options:
A. Orientation
B. Memory

----------------------------------------

Question 58:
week, her symptoms came again in the same side, what is the next step.

Options:
A. Urinalysis
B. Pulse steroid
C. Change DMT

----------------------------------------

Question 59:
Patient with figure of 4, fencing, right side nose rubbing, localization.

Options:
A. Lt temporal
B. Rt Temporal

----------------------------------------

Question 60:
Migraine without aura, most relevant clinical picture.

Options:
A. 30 to 60 minute in duration
B. Throbbing quality
C. Bilateral location
D. Not aggravated by daily activity

----------------------------------------

Question 61:
In favor of diagnosis of functional tremor.

Options:
A. Distraction of the patient improve the tremors
B. Manipulation of other hand improve the tremor.

----------------------------------------

Question 62:
What is the management of functional tremor:

Options:
A. Propranolol
B. Psychotherapy

----------------------------------------

Question 63:
conscious and oriented. WOTF help you with the diagnosis?

Options:
A. Rhythmic clonus
B. Multifocal myoclonus
C. Oral automatism
D. Up rolling of eyes

----------------------------------------

Question 64:
3-Hz spike EEG Characterstic of.

Options:
A. Absance Seizure
B. West Syndrome

----------------------------------------

Question 65:
Which of these is a characteristic of LGS.

Options:
A. Resistant to antiepileptic medications.
B. Peak onset 5-10 years.

----------------------------------------

Question 66:
Pic of mengioma ask about pathology (They did not mention meningioma in Qs).

Options:
A. Roussate
B. Pseudorossate
C. Psammoma bodies

----------------------------------------

Question 67:
What is the pathology of Ependymoma.

Options:
A. Roussate
B. Pseudorossate

----------------------------------------

Question 68:
What is true about JME.

Options:
A. Can be provoked by photic stimulation
B. Most patients will be seizure free

----------------------------------------

Question 69:
monthly seizures next.

Options:
A. Start workup for epilepsy Surgery
B. Add 3rd ASMs

----------------------------------------

Question 70:
Patient with 3rd nerve palsy, tremor, hearing loss.

Options:
A. AICA
B. PICA

----------------------------------------

Question 71:
Ipsilateral scotoma and contralater quadrinopa where is localization.

Options:
A. Occipital lobe
B. Radiation
C. Optic chiasm

----------------------------------------

Question 72:
neurological symptoms, localization.

Options:
A. Right trochlear nerve
B. Right trochlear nuclus
C. Left trochlear nerve
D. Left Trochlear Nuceus

----------------------------------------

Question 73:
MRI showed intramedullary, ill defined, non-enhancing lesion, what’ the diagnosis.

Options:
A. Astrocytoma.
B. Ependymoma
C. Meningioma

----------------------------------------

Question 74:
Patient HIV, pain radiation to back, MRI spine negative, CSF negative.

Options:
A. HZV
B. CMV
C. HIV Myelitis
D. vacuolar myelopathy

----------------------------------------

Question 75:
MS lesions pattern of distribution.

Options:
A. Oligodendrocytes cell body.
B. Venules.
C. Arterioles.

----------------------------------------

Question 76:
MS on finglmoid , image showed new activity, next.

Options:
A. Natalizumab
B. Glatemare Acetate

----------------------------------------

Question 77:
MS on Natalaziumab, developed PML, management

Options:
A. Stop Natalizumab

----------------------------------------

Question 78:
MS pt on medication resulted in blurry vision, macular edema.

Options:
A. Fingolimod

----------------------------------------

Question 79:
Most common to be associated with MS

Options:
A. HSV
B. EBV

----------------------------------------

Question 80:
enzyme involved in this disease.

Options:
A. Alpha-Galactosidase

----------------------------------------

Question 81:
MS patient on DMT, lost follow up, came to ER low plt , pic show (skin rash) .

Options:
A. Ofatumumab
B. Alemtuzumab

----------------------------------------

Question 82:
is the most appropriate treatment?.

Options:
A. Surgical removal
B. Whole brain radiation
C. Chemotherapy

----------------------------------------

Question 83:
Intracranial bleed and asked about the blood pressure management.

Options:
A. 140/90
B. 160/90
C. 130/90
D. 120/90

----------------------------------------

Question 84:
What is the physiology of cluster headache.

Options:
A. Imbalance neurotraumatic in trigeminal nerve.
B. Brainstem change modulation
C. Ipsilateral hypothalamus in CNS.

----------------------------------------

Question 85:
What’s the mechanism of action of botox in migraine headache.

Options:
A. Serotonin agonist
B. Serotonin reuptake inhibitors
C. Monoamine inhibitor
D. glutamates inhibition

----------------------------------------

Question 86:
Scenario of cluster headache what additional finding.

Options:
A. MRI brain show brainstem hyperintesities
B. PET scan show changes in diencephalon
C. EEG shows spike and acceleration
D. Trigeminal nerve hypertrophy

----------------------------------------

Question 87:
Headache out of blue since 3 month.

Options:
A. NDPH
B. SUNA
C. HC

----------------------------------------

Question 88:
Fatigue in daytime and increased sleepiness in Alzheimer’s is due to.

Options:
A. Atrophy in subthalamic nuclei
B. Disturbance in serotonin pathway
C. Decrease glucose level
D. Suprachiasmatic nucleus degeneration

----------------------------------------

Question 89:
sleepiness, snoring at night, best next step.

Options:
A. EEG
B. Polysomnogram

----------------------------------------

Question 90:
ALS came with fatigue next step.

Options:
A. Pulmonary function test
B. Methylphenadate
C. Refer to assess depression
D. nocturnal oximetry

----------------------------------------

Question 91:
Pt came with this picture, other examination normal.

Options:
A. Pre ganglionic
B. Post ganglionic

----------------------------------------

Question 92:
Patient came with history of vertigo, nausea DWI showed

Options:
A. Right side ptosis
B. Lt uvula deviation
C. Rt uvula deviation

----------------------------------------

Question 93:
(Similar but not the same)

Options:
A. Pure motor
B. Pure sensory
C. Mixed
D. clumsy

----------------------------------------

Question 94:
lysosome accumulation.

Options:
A. Gaucher
B. Calven
C. neuronal ceroid lipofuscinosis

----------------------------------------

Question 95:
Male came with stiffness with repeat exercise.

Options:
A. Myotonia congenita
B. Paramyotonia

----------------------------------------

Question 96:
Male came with peroral fasciculation, areflexia, systemic manifestation.

Options:
A. DM
B. HTN

----------------------------------------

Question 97:
impaired , since 2 days next step , no hx about infection or vaccine. What is Ab.

Options:
A. Anti-GQ1b
B. ?

----------------------------------------

Question 98:
thiopurine S-methyltransferase (TPMT) enzyme.

Options:
A. Azathioprine
B. Mycophenolate
C. Cyclophosphamide

----------------------------------------

Question 99:
with sleep issue next.

Options:
A. Melatonin
B. Benzodiazepine
C. zolpidem

----------------------------------------

Question 100:
Patient known case of DM come with black spot on nose management

Options:
A. Amphotericin B
B. Fluconazole

----------------------------------------

Question 101:
70 YO, M, Came with this MRI.

Options:
A. Watershed
B. Cardioembolic
C. Small Vessle Disease
D. Vasculitis
E. Best management of Neuro-brucellosis.
F. Doxycycline
G. Ceftriaxone

----------------------------------------

Question 102:
protein(58) and cell count with lymph predominance what the cause?

Options:
A. TB meningoencephalitis
B. Neurosarcoidosis

----------------------------------------

