Question 1: lymphocytes , normal glucose what is the most likely diagnosis.
  A. P. Falciparum
  B. P. Ovale
  C. Brucella
  D. Meningitis

Question 2: he can not do daily activities. What to give.
  A. Reassurance
  B. Donepezil
  C. vitamin E

Question 3: showed occipital lope spike what is the management.
  A. Carbamezapine
  B. Amitriptyline

Question 4: 2nd line management of trigeminal N after carbamazepine.
  A. Pregabalin
  B. Lamotrigine

Question 7: Boy with seizure, uncontrolled, he is known case of bipolar, management:
  A. Carbamazepine
  B. Levetiracetam
  C. Valproate
  D. Lamotrigine

Question 8: protein high, glucose normal:
  A. Lyme
  B. Aspergillosis
  C. TB
  D. Pneumococcal

Question 9: without, it was non-enhancing, management.
  A. PLEX
  B. HAART

Question 10: especially on gum line.
  A. Repeat workup of MS
  B. Shimmer test (SJS)

Question 12: MS pt with ON, MRI showed 1 periventricular lesion
  A. CIS
  B. RRMS

Question 13: Parkinson Disease case came with hallucination and forgetfulness, management.
  A. Rivastigmine
  B. clozapine

Question 14: also mentioned family history of migraine.
  A. Exercise related dyskinesia
  B. Paroxysmal kinesigenic dyskinesia

Question 15: she is scared of falling, after that she can walk normally.
  A. Ataxic syndrome
  B. Orthostatic Tremor

Question 16: Carpidona 100/25 6 times per day, next step of management.
  A. decrease Levodopa dose
  B. Amantadine
  C. Levodopa and entacpon
  D. Pramipexole

Question 17: Most psychiatric manifestation in AD
  A. Apathy
  B. Agitation
  C. Disinhibition

Question 18: questions about fragile x, read about it)
  A. Inherited anti-psychiatric test
  B. metabolic test
  C. confirm or r/o fragile x syndrome

Question 19: Pt with MS what is true about MS.
  A. Simultaneous bilateral ON would suggest to look for other diagnosis
  B. Incomplete recovery is typical with MS

Question 20: Familial hx of ALS, gene mutation
  A. sod1
  B. c9orf

Question 21: Wilson disease most common psychiatric manifestation. (No low mood in choices).
  A. Psychosis
  B. Depression
  C. Mania

Question 22: Chrea, Cognitive Decline, Behavioral changes:
  A. Huntington disease

Question 23: pinprick up to mid-shin, what test would be best for diagnosis.
  A. NCS
  B. MRI spine
  C. Epidermal nerve fiver density

Question 24: neuropathy. (Both pregapalin and gapapentin came in choices)
  A. Pregabaline
  B. Gapapentin
  C. Amitriptyline

Question 25: Pt came with peripheral neuropathy, his symptoms provoked after minor surgery.
  A. Vitamin E
  B. Cobalamine
  C. Thiamine

Question 26: pain what lab to request.
  A. Porphyria
  B. Paraproteinemia

Question 27: she presented within 60 min, CT done within 30 min, BP 220/110, next step.
  A. Give tpa
  B. BP management
  C. CTA
  D. Mechanical Thrombectomy

Question 28: severe intracranial right MCA stenosis.
  A. ASA
  B. IV thrombolysis
  C. DAPT
  D. Stent

Question 29: Female came with hand tremor improve with alcohol, there is family history.
  A. Essential
  B. Enhanced physiological tremor

Question 30: appropriate management.
  A. Paracetamol
  B. Sumatriptan
  C. Opioid

Question 31: HIV patient came to the clinic with single ring enhancing lesion in brain next.
  A. CSF
  B. Start Antibiotics
  C. Toxoplasmois management

Question 32: Patient with abdominal rising sensation, deja vu, Pathophysiology.
  A. Activation dentate nuclear
  B. Schaffer collateral from c3 to c1
  C. mousse fiber Sthâ€¦

Question 33: Patient has partial seizure, PET showed hypometabolism perysilvin.
  A. GluR3
  B. GLUT-1

Question 34: EEG of slow spike charachteristic of
  A. Lennox
  B. West
  C. JME

Question 35: Pic of ribboning. what is the most likely.
  A. Prion disease

Question 36: wight, most important management
  A. IVIG
  B. Tight glycemic control, and care of foot
  C. Extensive physiotherapy

Question 37: Patient known case of Duchenne, first symptoms.
  A. Walk on toe
  B. Loss fine movement

Question 38: Patient came with hemianopia, alexia without agraphia, location.
  A. Infra sylvan temporal
  B. Supra sylvan frontal
  C. Angular

Question 39: Prosopagnosia localization
  A. Occipito-temporal
  B. Occipito-parietal

Question 40: Male known case of testicular cancer came with encephalitis.
  A. Ant-Ma2
  B. anti-hu
  C. anti-LG1

Question 41: most likely cause.
  A. Systemtic
  B. Vascular

Question 42: MMSE Test the most covered domain.
  A. Orientation
  B. Memory

Question 43: week, her symptoms came again in the same side, what is the next step.
  A. Urinalysis
  B. Pulse steroid
  C. Change DMT

Question 44: Patient with figure of 4, fencing, right side nose rubbing, localization.
  A. Lt temporal
  B. Rt Temporal

Question 45: Migraine without aura, most relevant clinical picture.
  A. 30 to 60 minute in duration
  B. Throbbing quality
  C. Bilateral location
  D. Not aggravated by daily activity

Question 46: What is true about popping nystagmus.
  A. Slow downward deviation and rapid upward return of the eyes to the primary position
  B. Rapid downward deviation and slow upward return of the eyes to the primary position
  C. Rapid upward deviation and slow downward return of the eyes to the primary position

Question 47: Where is the location of popping nys in tagmus.
  A. Pons
  B. Midbrain

Question 48: Case of sturge weber (hint: bort wine on face) asked about what it comes with.
  A. Renal Angiofibroma
  B. Cardiac Rhabdomyosarcoma
  C. Glaucoma

Question 49: SEGA with which disease.
  A. Something not related
  B. Tuberous Sclerosis

Question 50: Patient came with hand extension weakness no sensory
  A. PIN
  B. Radial

Question 51: thumb and latera forearm, improved index and 3rd finger, flextion 2 nerve impaired.
  A. Suprascapular/long thoracic .
  B. Axillary and lateral antebrachial. radial
  C. Musculocutaneous

Question 52: Patient came after hysterectomy, there is hip flexion, knee extension weakness.
  A. Femoral
  B. obturator

Question 53: after abdominal surgery, she is on warfarin, where is the lesion.
  A. Femoral at illicus
  B. Femoral at psoas

Question 54: Thalamotomy in PD will improve.
  A. Tremor
  B. Bradykinesia

Question 55: Most common side effect of lithium:
  A. Tremor

Question 56: Patient came with blurry vision, ataxia, ophthalmoplegia.
  A. SCA3
  B. Ataxia with ocular apraxia
  C. Laber

Question 57: Lady on OCP came with seizure, headache, CT normal, next.
  A. LP
  B. EEG
  C. CTV

Question 58: thrombosis, what is true.
  A. She has clear cause and no need workup
  B. Do thrombophilia workup

Question 59: tell the patient.
  A. He is not at risk at all since he underwent 3 procedures without complication
  B. Still he has the risk
  C. He is at high risk

Question 60: Patient known case of Myotonic Dystrophy came with shoulder pain management
  A. Melxiten for pain
  B. Amantadine

